\documentclass[10pt,a4paper]{article}

%\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[polish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{lmodern}
%\usepackage{fourier}
\usepackage{bbm}
\usepackage{pstricks}
\usepackage{pstricks-add}
\usepackage[active]{srcltx}
\author{Damian}
\title{WDM}

\newcommand{\BA}[1]{
\begin{align*}
#1
\end{align*}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\RA}{\\rightarrow}
\newcommand{\PS}[1]{\mathcal{P}(#1)}
\newcommand{\braket}[1]{\langle #1\rangle}
\begin{document}
\maketitle

pstricks:\\
\emph{http://www2.washjeff.edu/users/rhigginbottom/latex/resources/pstricks-add-manual.pdf
}\\
\emph{http://mirror.hmc.edu/ctan/graphics/pstricks/contrib/pst-func/doc/pst-func-doc.pdf}
\section{Egzamin - 2008 - 2009 zimowy}

\subsection*{Zadanie 2}

 \begin{pspicture}(-2,-2)(3,3)
 
 \psgrid[subgriddiv=1,griddots=10,gridlabels=7pt](0,0)(-1,-1)(3,2)
\psline{<->}(0,0)(2,1)
\pspolygon[fillstyle=vlines](1,1)(2,2)(1,2)(2,1)
\qdisk(2,0){5pt}
\psframe[fillstyle=vlines](-1,-1)(0,1)
\rput(5,0){$\int sin(x)dx$} 
\psframe[style=TRed](-1,-1)(0,0)
 \end{pspicture}

Powyższa relacja ma prostą interpretację. Jeśli dla danej pary $\braket{x,y}\in\N^2$ zdefiniujemy zbiór
\newline\newline



\subsection*{Zadanie 4}

Mamy funkcję $F:\N^\N \rightarrow \N^\N$ co oznacza, że argumentami (oraz wartościami) funkcji $F$ są  funkcje $f: \N \rightarrow \N$. Z definicji
\begin{align}
F(f)=f\circ f.
\end{align}
Faktycznie jest to poprawnie określona funkcja. Dla dowolnej funkcji $f\in \N^\N$ mamy
\begin{align}
\forall n  \in\N\quad f(n)\in \N
\end{align}
co oznacza, że wynik działania funkcji $f$ może być wzięty jako argument czyli $f\circ f(n)=f(f(n))$ jest dozwoloną operacją.
\newline\newline
Zobaczmy jak pracuje ta funkcja ($F$):
\begin{itemize}
\item Niech $f(n)=1$ stąd $f(f(n))=f(1)=1$ czyli 
dla tej funkcji mamy $f\circ f = f$. tak samo pokazujemy, że dla dowolnej funkcji stałej $f(n)=c$ zachodzi ta własność.
\item Niech $f(n)=n$ wtedy $f(f(n))=f(n)$ czyli znów mamy $f\circ f = f$ ale to nie dziwi bo ta funkcja ma swoją nazwę $id_\N$ czyli identyczność (dla $n$ daje $n$).
\end{itemize}

\paragraph*{Odpowiedzi}
\subparagraph*{a)} 
Jak zostało pokazane wyżej wystarczy wziąć dowolną funkcję stałą.
\subparagraph*{b)} Aby sprawdzić różnowartościowość
musimy sprawdzić warunek 
\begin{align}
f_1\neq f_2 \Rightarrow F(f_1)\neq F(f_2)
\end{align}
\subparagraph*{c)} 
Załóżmy nie wprost, że 

\section{Egzamin - 2010 zima}

\subsection*{Zadanie 2}

Mamy funkcję $F:\N^\N \rightarrow \PS{\N}$ czyli argumentami są funkcje $f:\N\rightarrow\N$ a wartości należą do $\PS{\N}$. Czyli mówiąc prosto, każdy ciąg o wartościach naturalnych zostanie zamieniony na podzbiór $\N$.
W zadaniu mamy definicję
\begin{align}
F(f)=f^{-1}[\{1\}]
\end{align}
czyli wartość $F(f)$ jest określona jako przeciwobraz $f$ zbioru $\{1\}$.
Z definicji przeciobrazu mamy 
\begin{align}
F(f)=f^{-1}[\{1\}] := \{
n\in\N : f(n)\in\{1\}\} = 
\{n\in\N : f(n)= 1\}
\end{align}
czyli są to te $n$ takie, że wartość funkcji dla tych $n$ są w zbiorze $\{1\}$ czyli równa jeden.
Jeśli zamiast singletonu $\{1\}$ mielibyśmy np.
zbiór $\{1,4,7\}$ to szukalibyśmy wszystkich $n$ takich, że $f(n)\in \{1,4,7\}$ czyli $f(n)$ powinno się równać 1 lub 4 lub 7.
\newline\newline
Zobaczmy jak pracuje ta funkcja ($F$):
\begin{itemize}
\item Zdefiniujmy funkcje stałe $f_k(n) = k$. Czyli $f_k$ to funkcja przyjmująca wartość $k$ dla każdego $n$. Zbadajmy obrazy tych funkcji $F(f_k)$:
\begin{align}
F(f_k)= f_k^{-1}[\{1\}] = 
\{n\in\N : f_k(n)= 1\}
\end{align}
widzimy, że dla $k=1$ zbiór rozwiązań to $\N$ (z definicji funkcji $f_1$). Dla dowolnego $k\neq 1$ zbiór rozwiązań jest pusty.  
\item Weźmy funkcję $f_{\not p}(n)=2n+1$ wtedy z równania
$2n+1=1 \Rightarrow n=0$ czyli
\begin{align}
F(f_{\not p}) = \{0\}
\end{align}
\item Niech $f(n)=\sin(\pi n-\pi/2)$wtedy  z równania $\sin(\pi n-\pi/2)=1$ otrzymujemy $n=2k+1$ dla $k\in\N$ czyli liczby nieparzyste.
\begin{align}
F(f) = \{2k+1: k\in\N\}
\end{align}
\end{itemize}

\paragraph*{Odpowiedzi}
\subparagraph*{a)} Aby sprawdzić różnowartościowość
musimy sprawdzić warunek 
\begin{align}
f_1\neq f_2 \Rightarrow F(f_1)\neq F(f_2)
\end{align}
czyli dla dowolnych dwóch różnych funkcji $f_1\neq f_2$ dostaniemy w obrazie dwa różne podzbiory $\N$ czyli $F(f_1)\neq F(f_2)$.
Mówiąc obrazowo, przy szukaniu obrazu funkcji $f$ musimy zwracać uwagę tylko na te argumenty $n$ dla których $f(n)=1$ inne wartości nie są widoczne/brane pod uwagę przy szukaniu przeciwobrazu $\{1\}$. Czyli łatwo wyobrazić sobie przypadek dwóch różnych funkcji z $\N^\N$, które przyjmują wartość 1 dla tych samych $n$ a dla reszty argumentów przyjmują różne wartości. Przykładowo:
\begin{align}
f_a &= <1,1,0,0,\ldots>\\
f_b &= <1,1,\pi,\pi,\ldots>\\
f_c &= <1,1,2,2,\ldots>
\end{align}
dla powyższych funkcji $f(n)=1$ tylko dla $n=1,2$ czyli
\begin{align}
F(f_a)=F(f_b)=F(f_c)=\{1,2\}
\end{align}
czyli funkcja $F$ nie jest różnowartościowa.
\subparagraph*{b)} 
Załóżmy nie wprost, że 







\end{document}